社區爆發 VOL.4 放寬本地遊30人為上限

受新冠肺炎疫情影響，
本港旅遊業界受到重挫。
消息指，政府將於今日（20日）的行政會議上，
商討放寬本地團的限制，容許每團以30人為上限 ;
若有關方案通過，預料最快在周五（23日）新一輪社交距離措施實施時生效。
行政長官林鄭月娥今早出席行會前表示，為審慎起見，暫時無條件大幅放寬社交距離措施；但放寬一些聚會或經濟活動，包括婚宴、本地旅行團等。
消息指，政府擬放寬本地遊限制，
容許每團以30人為上限，
或不多於旅遊巴乘搭人數一半，
讓業界辦30人本地團。
不過，放寬的同時亦會加設限制，
包括導遊將獲安排一次免費病毒檢測，
旅遊巴上需有消毒用品及後備口罩等 ; 司機及團友無需接受檢測，但乘車全程要戴口罩。
而抵達景點後，團友亦需分4人一組活動，
每組相隔1.5米距離，並要跟隨景點規定措施。
政府今日會將方案提交行會商討，若通過的話或於周五生效，業界最快可於周六、日舉辦本地遊。
特首林鄭月娥今早出席行會前會見記者時，表示本地疫情漸趨平穩，但為審慎起見，暫無條件大幅放寬防疫措施。
不過，在不會有大幅度的前提下，當局會探討部分聚會或經濟活動是否可以放寬限制，例如婚禮和本地旅行團等，相關政策局下午將會交代措施。